\begin{question}[chapter=1,subtitle={Patentbeispiel},difficulty=,mode=exm,type=bsp,tags={}]
\begin{compactitem}
\item Was ist die maximale Schutzdauer für ein Patent und
\item ab welchem Zeitpunkt wird sie berechnet?
\item In welchem Jahr endet der endet der Schutz für das DE-Patent in folgendem Beispiel daher spätestens?
\end{compactitem}
Die Erfindung wurde in AT am 12.7.2012 zum Patent angemeldet.
Am 4.7.2013 wurde dieselbe Erfindung beim DE Patentamt angemeldet und das AT Patent als Prioritätsanmeldung angegeben.
Das DE Patent wurde am 4.1.2014 veröffentlicht und am 17.5.2017 erteilt.
\begin{compactitem}
\item What is the maximum term of protection for a patent and
\item from which starting point is it calculated?
\item In which year does the protection for the DE patent therefore end at the latest?
\end{compactitem}
A patent application for the invention was filed in AT on 12.7.2012.
On 4.7.2013 the same invention was filed at the DE patent office and the AT patent was indicated as priority application.
The DE patent was published on 1.4.2014 and granted on 17.5.2017.
\end{question}
\begin{solution}

\end{solution}
